Вопрос:
Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.


Ответ:
Если мы подозреваем что какаето функцыя или метод может бросить исключение мы заварачиваем это в Try, catch.
Если мы хотим выдать свою ошыбку мы используем throw, например если чего-то нехватает в массиве.